人情還能值幾多錢？皇馬對C.朗太絕情了...

2019年03月20日11:41

球員和球會之間的人情

意甲聯賽還剩10輪，祖雲達斯領先15分高居榜首，大有將冠軍提前收入囊中之勢。國際米蘭、AC米蘭、羅馬、拉素四支球隊相差不過10分，爭四仍在繼續。值此關鍵時刻，國際米蘭與主力前鋒伊卡迪的糾葛卻佔據了新聞頭版，成為意甲球迷們最關注的事件。

詐傷、雪藏、剝奪隊長臂章，傳聞層出不窮。按說國米與伊卡迪之間不該鬧得如此之僵，加盟國米的6年間，伊卡迪已經為球隊出場210次，攻入122球，2度獲得意甲金靴，可說是藍黑軍團低迷時期的一顆明珠。多年來關於他的離隊傳聞不絕於耳，但他始終選擇留在梅阿查。

相關新聞：傳奇警告伊卡迪：真愛國米 就別在乎隊長章

要問個中原因，國米球迷們會眾口一詞說出一個名字——旺達-娜拉。

她不是別人，正是伊卡迪的妻子兼經理人，也是曾經的友妻門事件的女主角。2008年22歲的旺達與莫斯科FC前鋒麥斯·洛佩斯相愛成婚，2012年洛佩斯從卡塔尼亞租借加盟森多利亞，與伊卡迪成為隊友，旺達隨之與伊卡迪相識。2013年11月6日旺達與洛佩斯離婚，第二年5月與伊卡迪成婚。同年意甲賽場上當森多利亞與國際米蘭相遇時，洛佩斯拒絕與伊卡迪握手，「友妻門」事件因此曝光。

伊卡迪與旺達的鬧劇還在繼續

這次國際米蘭高層與伊卡迪的矛盾越鬧越凶，與旺達的言論不無關聯。在雙方商談續約的關鍵時刻，旺達放出轉會流言向球會施壓，同時表示伊卡迪願意讓出隊長臂章。她的舉動本是為了爭取更好的合約，但這已經不是第一次了，終於惹怒了國際米蘭高層。

隨後伊卡迪訓練遲到、狀態下滑、因傷缺陣，更令事情繼續發酵。國際米蘭球會方面也不甘示弱，剝奪他隊長臂章的同時安排驗傷，檢查結果顯示並無大礙，雙方陷入僵持。這時候旺達再落淚哭訴，表示伊卡迪從來沒有離隊的意願，已然遲了。

相關新聞：熱刺考察國米大將 估價超4000萬

憤怒的球迷們也將旺達認作罪魁禍首，甚至往她的車裡投擲石頭、發送威脅短信表達抗議，呼籲伊卡迪炒掉旺達，簽約其他的經理人。

面對熱議如沸，伊卡迪卻毫不動搖，表示絕對不會與旺達分割，可謂情比金堅。其實就這樣一看，旺達與伊卡迪並不算般配。球星們往往喜歡嬌俏可人的小女友，但旺達比伊卡迪年長7歲，據意大利媒體描述，雙方的關係更像一對姐弟，甚至可以說旺達是伊卡迪的「知心姐姐」，好事的中國球迷甚至將他們的關係與明朝皇帝朱見深戀上萬貴妃相對比。

伊卡迪認識旺達時僅18歲，剛剛來到意大利的他人生地不熟，家人也不在身邊，令他感到孤獨無助。脆弱的伊卡迪在這個時候認識了旺達，與她一見如故，被她深深吸引，甚至不惜背上「友妻門」的污名，只為與她長相廝守。即使近年來旺達屢屢因合同問題與球會發生衝突，伊卡迪也沒有改變對她的信任。他雖然是功成名就的頂級球星，卻也是一個有情的男人。

正因伊卡迪並非翻臉無情之人，他才會在續約問題上左右為難，他不僅對妻子有愛，對藍黑軍團同樣有情。

伊卡迪對國米也有著感情

據國際米蘭球會2017年公佈的薪資表，伊卡迪的年薪為450萬歐元，在聯賽中僅排名第10，低於恩斯治尼、邦路斯等球員。今年雙方商談續約，國米方面願意將年薪上升至700萬歐元，而伊卡迪則希望能拿到900萬歐元。

作為藍黑軍團的頭號前鋒、兩屆金靴得主，伊卡迪要求的年薪既低於希古恩的950萬歐，更無法與C.朗拿度的3100萬歐相提並論，並不能算太過分。近年來屢屢傳出豪門球會有意求購伊卡迪的傳聞，包括皇家馬德里、曼聯、巴黎聖日耳門、車路士，甚至國米死敵祖雲達斯。據媒體估算，伊卡迪的轉會身價約在1億歐元左右，而與他身價相當的小迪比利、古天奴等球員，年薪都在1200萬歐上下。

儘管待遇不如人意，外界誘惑不斷，伊卡迪卻沒有過離隊的念頭，因為國際米蘭著實待他不薄。如果說旺達給了他妻子的關愛，國米便是他走上人生巔峰的所在。20歲加盟國米之後，當賽季他就代表球隊在各項賽事中出場23次，得到了不少機會。隨後幾個賽季他的出場時間愈發增多，2015年更接過了辛尼迪曾戴過的隊長臂章，當時伊卡迪只有22歲。

國際米蘭是一家講人情的球會，尤其是前任主席莫拉提主政時期，一向善待功勳球員。列高巴、朗拿度、森美爾等球員重傷之後，國米仍然與他們完成了續約。阿根廷中堅辛尼迪為國米勤勤懇懇效力19年，在梅阿查的球迷掌聲中宣佈掛靴。藍黑軍團不僅退役了他的4號波衫，還邀請他加入管理層，任命為副主席。即使蘇寧集團收購國米球會，辛尼迪的地位也沒有動搖。

有人情味，既是對球員尊重，也能提升球會形象。比如曼聯有92班與費格遜的師徒佳話，巴塞對沙維、恩尼斯達等功勳老將的處理一向溫情，就連森加這樣的小將，當他因傷病無法再為巴塞效力，巴塞方面也會與他解約並把他送到了J聯賽。

相關新聞：【揭秘】皇馬功勳為何想離隊？

巴塞的功勳們總是溫情告別

當然，也有些時候，球會會讓球員寒心。卡斯拿斯出身皇馬青訓營，1999年升入一線隊，為銀河戰艦效力了16年。但他還是沒能實現心願，終老班拿貝，2015年他擦著眼淚表示將加盟波圖。新聞記者會上卡斯拿斯泣不成聲，球會官員和球員都沒有出席，這位功勳孤身一人宣佈離隊，只收穫了記者的致敬。雖然卡斯拿斯的黯然離開與球會高層矛盾有關，但他孤獨離開的背影依舊刺傷了球迷的心。

卡斯拿斯的傷感告別

去年7月C.朗拿度轉會祖雲達斯的時候，皇馬曾在官方網站寫道：「對皇馬來說，C.朗拿度永遠是最偉大的象徵之一，也是下一代球員的指標。皇馬將永遠是你的家。」但還不到一年，皇馬的社交網站、奪冠照片中已經難覓C.朗拿度的蹤影。其實早在新賽季來臨前，皇馬的幾大官方社交媒體Twitter、Facebook 和Instagram就已經取消關注C.朗拿度了。

C.朗拿度走後，他的痕跡在皇馬官網上被逐漸抹除

另外2018年歐洲足協評選的年度最佳陣容中，摩迪、拉莫斯、華拉尼、馬些路和C.朗拿度入選，他們都曾幫助皇馬完成歐聯三連冠偉業。但皇馬官方網站的新聞裡，球迷們只能看到四名球員的照片，成為祖雲達斯一員的C.朗拿度未能與前隊友們一起登上頁面。區區一年，皇馬就開始試圖淡化C.朗拿度的痕跡，不禁令許多球迷唏噓不已。

誠然，現代足球走進商業時代之後，人情味已經變成了不值錢的東西，甚至成了阻礙球隊繼續前行的絆腳石。但球員始終是人，球會的真心付出他們不會感知不到。當年國際米蘭悉心栽培年輕的伊卡迪，成名之後伊卡迪也依舊願意留在球隊，率領藍黑軍團重登巔峰。旺達雖然幫助丈夫爭取更好的合同，但並沒有逼迫他為了追求待遇離開心愛的國際米蘭。雙方的爭執說來嚴重，其實也不難解決，只要秉承著合作的態度，各退一步，不難取得一個好的結果。

皇馬特別衰